區麗雅威脅《鏗鏘集》監製李賢哲或干犯「違抗上司命令」 意味或會作出懲處

據了解，原定下周播出的港台節目《鏗鏘集》極有可能被抽起，該集題材為傳媒的報道空間。據悉，節目訪問了眾新聞中國組、Hong Kong Free Press 以及眾籌平台，但助理廣播處長區麗雅要求加入「藍媒」的訪問，製作團隊拒絕要求，寧願抽起節目。

據悉，區麗雅要求製作組訪問「藍媒」，否則須在兩個星期內另外製作新的集數，並反建議製作有關巴士加價及電動車的內容，惟《鏗鏘集》監製李賢哲表示不切實際，並拒絕要求，區麗雅則威脅他可能「違抗上司命令」，意味可能會有懲處。李賢哲目前未被撤換。

據知，就管理層提出訪問「藍媒」或製作新集數的兩個方案，製作團隊認為時間緊迫，均未必可行，很大機會以重播另一節目頂替該播放時段。

《議事論事》監製薛友德提前辭職
另外，《議事論事》監製薛友德本來約一年多後退休，但突然提前辭職，原因不明。港台中人形容，薛本身已相當「穩陣」，但現時都自行求去。

《議事論事》3月11日有關修改選舉制度的一集，在播出前突然被整集抽起。

《鏗鏘説》棄用資深監製、換建制主持
港台內部流傳，另一節目《鏗鏘説》將棄用合約聘用的資深監製，並加入綜合節目和教育電視部，與公共事務組共同製作。據悉，民建聯成員林琳較大可能會加入主持節目，內部亦曾經探討過多個建制主持，包括身兼港區人大代表的民建聯副主席陳勇，但未落實。

《鏗鏘説》新一季加入三位新主持，包括演員蘇玉華。蘇玉華今天在FB專頁帖文指，由始至終答應《鏗鏘說》做兩集主持，又感謝優秀的製作團隊。不過據了解，蘇玉華是被換走，原因在於其早前於節目中評論楊明的言論。3月12日播出蘇玉華訪問導演杜琪峯的一集，其中一部分蘇玉華及杜琪峯需在藝人王喜及楊明之間，選一人重拍《PTU》，蘇玉華回答時說會選楊明，但並非打算讓他飾演警察，而是飾演在遊戲機中心打機的小混混，指覺得對方會入形入格。據了解，蘇玉華因此番言論而被換走。此集當時被更改播放時間，與《脈搏》對調。

該集開播兩周以來，在YouTube上已獲得逾91萬觀看次數，而蘇玉華訪問曹星如的集數將於明晚播出。

蘇玉華回答時說會選楊明，但並非打算讓他飾演警察，而是飾演在遊戲機中心打機的小混混，指覺得對方會入形入格。據了解，蘇玉華因此番言論而被換走。

區麗雅

訪問fake news連自己公信力都無撚埋，做果個都on9

咁撚樣就換

估唔到傳媒機構嘅紀律仲嚴過某紀律部隊

一向獨裁對press仲嚴過其它地方
蘇聯 支那 北泡 伊朗 非洲一大堆 委內瑞拉

區麗雅好似仲acting緊，為左升職不擇手段

蘇玉華真係女神

唇亡齒寒 狡兔死 走狗烹
做到咁盡 好快變埋棄子

好快迫走曬一班有心做節目嘅好員工

Aurier

呢D奶共仆街一定會被天收

藍媒無被打壓，有咩好訪問

這件臭西真是不知所謂……

個節目似乎係探討靠眾籌支持嘅傳媒，邊個藍媒係眾籌？

衰過第三世界
落後國家就話屌政權會受罰
再落後啲就屌政權隻警犬會打壓
香港淪落到屌政權隻警犬隻狗已經出事

香港人連人哋隻狗嘅狗都不如，我寧願做外國二等公民，起碼仲係人

辱華女神第一人